%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex

\begin{exoApp}{15}{1}[Un jeu]
\label{\formatexo{2}}
On considère le jeu suivant :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{Ricochet}
\end{center}
Le but du jeu est d'amener un robot (les cercles sur le schéma ci-dessus)sur une cible (une des cases pointées du schéma). Chaque robot se déplace en ligne droite jusqu'à rencontrer un mur ou un autre robot. Le but est de trouver la solution avec le moins de déplacements possible !
\begin{enumerate}
\item Décrire à l'aide d'un algorithme n'utilisant que les opérations élémentaires de déplacement d'un robot dans une direction une solution du jeu avec CI1 comme cible pour le robot R1 en précisant pour chaque mouvement le robot, les coordonnées de départ ainsi que celles d'arrivée.
\item Décrire une solution du jeu avec CI2 comme cible et R2 comme comme robot à y amener.
\item Déterminer une cible CI3 intéressante (en particulier atteignable !) et faites-la chercher par votre voisin.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
